% here we go
%\begin{frame}{Datathons}{Compétitions ouvertes sur les données}
%    \begin{itemize}
%         \item Aide à la transformation vers Omop
%         \item Harmonisation entre plusieurs centres
%         \item Mise à disposition d'un jeu de train/test
%    \end{itemize}
%\end{frame}

\begin{frame}{Datathon Factory}{Compétitions ouvertes sur les données}
\begin{block}{Principe G\'en\'eral}
    \begin{itemize}
       \item proposer un challenge
       \item publier un jeu de donnees synthetique
       \item mettre au point des jeux de train/test
       \item lancer le code des participants 
       \item renvoyer les résultats
    \end{itemize}
    \end{block}
    
    \begin{itemize}
        \item[:-)] donn\'ees r\'eelles, multicentrique
        \item[:-o]  s\'ecuris\'e, scalable
        \item[:-O] d\'ematerialis\'e / sur place 
        \item[:-(]  boite noire, debugging
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Datathon Framework}{Organisation}
\begin{block}{Organisation}
    \begin{itemize}
       \item aide \`a la transformation vers OMOP (webconf)
       \item mapping des terminologies (omop-mapper)
       \item forum de discussion
       \item site communautaire de challenge RAMP [en cours]
       \item code pour installer une plateforme [en cours]
    \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Datathon}{qu'est ce qui est disponible ?}
Jeux de donn\'ees OMOP publics:
\begin{itemize}
    \item MIMIC-OMOP
    \item Synpuf (synthetiques)
\end{itemize}
Jeux de donn\'ees OMOP:
    \begin{itemize}
         \item APHP : 
         \item Rennes
         \item Drees : Echantillon 4 millions de personnes sur 10 ans, une cohorte d'entraînement et de test de 10000 patients sont mise à disposition (tables omop : 12 tables dont: PERSON, VISIT\_OCCURRENCE, CONDITION\_OCCURRENCE, PROCEDURE\_OCCURRENCE, DRUG\_EXPOSURE ...), concepts standards à 34\% 
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Challenge 1}{D\'eduplication des Patients}
10 $%$
Slide INSEE vs DREES ?
\end{frame}